
\section{Observaciones de las Ondas Generadas en la Simulación}

En el repositorio se puede acceder a la rama \texttt{simulacion} (\texttt{git checkout simulacion}), la cual agrega los cambios mencionados en el apartado anterior así como otros cambios que facilitan la revisión de la simulación.

Al ejecutar \texttt{./create\_project.sh -ic -is} se observa al final de la salida la cuenta de números.

\begin{minted}{text}
0    1    2    3    4    5    6    7    8    9   10   11   12   13   14   15
16   17   18   19   20   21   22   23   24   25   26   27   28   29   30   31
...
240  241  242  243  244  245  246  247  248  249  250  251  252  253  254  255
0    1    2    3    4
\end{minted}

Inmediatamente después de esto se abre el \textit{GUI} de Vivado, ingresando a la simulación. Las ondas del módulo \textit{top} de la simulación se muestran en las figuras \ref{img:sim:sim1}, \ref{img:sim:sim2} y \ref{img:sim:sim3}. Muestran la ondas tras simular el diseño en tres visualizaciones distintas. La primera muestra la totalidad de la simulación, es evidente de estas ondas que el diseño comienza a funcionar hasta aplicarse la señal \texttt{resetn}, de otra manera esta visualización es poco útil. Conviene más mirar la figura \ref{img:sim:sim2} y \ref{img:sim:sim3} para obtener información útil y verificar el funcionamiento correcto.

Se puede observar como los números incrementan, este es el comportamiento esperado por esta señal, es lo que se obtiene al programar el dispositivo. Otras observaciones se pueden realizar, el pulso de \texttt{out\_byte\_en} concuerda con el valor 0 de la señal \texttt{mem\_inst}, esto es cuando se escribe el dato del contador en la memoria. En la figura \ref{img:sim:sim3} se muestran las instrucciones ejecutadas, y se muestra claramente como las instrucciones no tienen la misma duración, es decir, ciertas instrucciones tardan más ciclos de reloj en completarse que otras. La operación \texttt{sw} toma un ciclo más que la instrucción \texttt{lui}. En el archivo \textit{readme} del proyecto PicoRV32 se detalla la duración en ciclos de las instrucciones para la implementación.
\newpage
\begin{figure}[H]
  \centering
  \caption{Diagrama de la simulación de un procesador RISC-V.}
  \label{img:sim:sim1}
  \trule
  \includegraphics[width=.9\textwidth]{imagenes/sim/sim1.png}
  \brule
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \caption{Detalle de la simulación tras aplicar la señal \texttt{resetn}.}
  \label{img:sim:sim2}
  \trule
  \includegraphics[width=\textwidth]{imagenes/sim/sim2.png}
  \brule
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \caption{Detalle de de instrucciones en la simulación.  }
  \label{img:sim:sim3}
  \trule
  \includegraphics[width=\textwidth]{imagenes/sim/sim3.png}
  \brule
\end{figure}